15歲男生暴動及企圖縱火罪成 還押候判 期間索取勞教中心及教導所等報告

區域法院第七庭
#練錦鴻法官 #聆取對控罪的回答
👤* (15) #1116旺角 (原案A2)

控罪1：暴動
被告被控於2019年11月16日，在彌敦道與山東街交界附近連同其他身份不詳人士參與暴動。

控罪4：企圖縱火
被告被控於同日在山東街與砵蘭街交界附近，將汽油彈扔到路面，企圖用火損壞路面或屬於香港特別行政區政府的財產。

因被告承認控罪1和4，控方基於認罪協議下不會對被告起訴控罪3和5，即使被告不認罪，即「在身處非法集結時使用蒙面物品」和「管有物品意圖損壞財產」。而同案A1將會在2021年9月27日至30日面對審訊。
——————————
基於少年犯條例3F，任何人不得透露任何人報導被告姓名、樣貌相片、或任何可令人識破其身份的資料。
——————————
法庭把本案押後至2021年3月3日1000進行判刑。期間會為需還押的被告索取背景、勞教中心及教導所報告。

上次提堂:
有15歲男學生及年輕地盤男工被指在旺角蒙面參與暴動，男生更被指縱火及管有一個士巴拿。兩人遭控暴動、非法集結時使用蒙面物品等罪，今日在區域法院提堂時，15歲被告透露將會認罪，代表大狀申請將被告轉介到少年庭判刑，惟因法院最快亦只能排期至明年1月中處理少年的案件，屆時少年已年屆16歲，不符少年庭處理的資格，少年最終只能維持於區域法院判刑。

練狗

無得更新？

15歲...

無,暴動罪除非有極特殊因素先考慮

呢隻賤種
上左區院害死更多人

推

辯方求情指被告案發時僅14歲，故《少年犯條例》在他身上適用，希望法庭考慮監禁以外的禁閉式刑罰，讓被告得以更生。律師又指，被告現時讀中四，他在運動及藝術方面成績優異，師長均讚揚他守時有禮。他今次一時衝動犯事，但就因此與父母修補關係，他們今日均有到庭支持他。被告亦自撰求情信，稱為犯事感懊悔，明白要為此付出沉重代價，承諾日後會改過自新。

警方其後開始掃蕩，被告在便利店外投擲一枚汽油彈，汽油彈在距離警員20米外着地起火，被告隨即逃跑，惟終被截獲。被告當時戴着頭盔、防毒面具、眼鏡等，他向警方表示有人教他投擲汽油彈，而身上的扳手是用來拆除圍欄。惟他之後在父親及兄長陪同下進行錄影會面，稱扳手非他所有。